美學者林霨：台灣永遠不會屬於中華人民共和國

VOA

美學者林霨：台灣永遠不會屬於中華人民共和國

2018年3月8日08:49

鐘辰芳

華盛頓—北京全國兩會期間，中國領導人的涉台講話及人事佈局不僅引起台灣各界關心，關注台海情勢的人也在註意。就在中國政府強調要推進“祖國和平統一進程”之際，一位美國學者說，“台灣永遠不會成為中華人民共和國的一部分”。

賓州大學國家關係及中國歷史學教授林霨(Arthur Waldron)指出，要談論台海兩岸問題，必須從一個他認為是“最簡單的事實”開始，那就是“台灣永遠不會成為中華人民共和國的一部分”，因為早在1979年蔣經國全面掌權，北京當局無法讓他接受關於統一的談判時，中共就已錯失可以實現這個目標的良機。

林霨在全球臺灣研究中心(GTI)最新一期的《全球檯臺簡報》(Global Taiwan Brief)發表的一篇關於2018年台海兩岸關係的文章中指出，當中華人民共和國代表團在聯合國取代中華民國席位時，“沒有發表任何官方聲明說台灣是中國一部分”，“這個事實一直困擾著(haunted)周恩來”，因為他發現“沒有任何國際性文件明確提到這一點”。

林蔚說，台灣被排除在國際組織外唯一的原因就是中國的強力干預，以及美國承認台灣是一個國家的事實，不過儘管如此，“美國從來沒有同意過中國對台灣擁有主權。”

他說，如今東亞局勢已經發生巨變，中國的軍事擴張導緻美國對尼克松總統以來的政策做“最深切的重新思考”，川普政府如今已“不再隨中國起舞”(dance to China's tune)，許多亞洲國家也開始合作對中國進行威懾。

林霨指出，日本去年底在距離台灣花蓮150英里的石垣島建設軍事基地，意味著日本“理解到中國一旦控制台灣將對日本的生存構成威脅”，因此即使美國“撕毀40年來對台灣安全的承諾”而不協防臺灣，
“日本會這麼做”，因為“侵略台灣就等於侵略日本”。

《中新社》報導，中國國台辦主任張志軍星期二在參加福建代表團審議政府工作報告時，解釋了政府報告中涉台部分的多層意思，其中一層強調需要堅守的“紅線”，是“絕不容忍任何'台獨'分裂圖謀和行徑”。

另一層則提到對台工作任務，他說，過去很多都只是講兩岸關係和平發展，但這次還提到“推進祖國和平統一進程”。他認為“這個意義是重要的”。

張志軍還指出，國台辦上週推出的31條措施，“為台灣同胞，特別是年輕人”，到中國學習、創業、就業、生活提供更多便利，促進兩岸經濟社會融合發展。

不過，台灣中央研究院社會研究所副研究員吳介民認為，這31條著重在吸引台灣青年到中國就業創業的“惠台”措施，是中國對台灣“用商業模式做統戰”的“中國因素進化版”，由於台灣在尋求主體性過程中的這種“中國因素”，兩岸融合併非易事。

吳介民星期三在台灣研究基金一場論壇中提到，他自2011年到2017年的6次關於統獨立場的電話調查發現，贊成台灣獨立的年輕人有增加的趨勢，“台獨年輕化”的現象確實存在，雖然2年來支持台灣獨立的年輕人比例下降，但下降的部分並沒有轉為支持統一或是對中國的認同，而是改為支持維持現狀，這表示維持現狀的中間立場已成為台灣人民處理認同問題的“調節器”和“避風港”，“統派的市場、中國人認同的市場，在台灣已完全失去吸引力”。

吳介民說，面對中國崛起，台灣現在已經對習近平所宣示的“中華民族偉大復興”的“中國夢”出現一種“社會抵抗”，因為習近平正在尋求“中華帝國的重建”，一旦他的任期不受限制即可“稱帝”，而台灣人民要的是自己的主體性，不要成為這個帝國的一部分。

中研院台灣歷史研究所副所長張隆志在論壇上表示，台灣現在在如何面對中國的課題上有高度危機感，值得思考的是過去20多年來台灣的歷史教育改革除了強調以台灣為主之外，是否也同時提供一個“新的認識中國的管道、中國觀、中國的知識”？

張隆志說，台灣是一個多元、寬容的民主社會，在堅持這種價值觀和生活方式的同時，台灣必須在重新建構主體性的過程中，從公共政策及治理的層面上，思考如何建立一個更寬容及理性的對話氛圍。

原文：

日本去年底在距離台灣花蓮150英里的石垣島建設軍事基地，意味著日本“理解到中國一旦控制台灣將對日本的生存構成威脅”，因此即使美國“撕毀40年來對台灣安全的承諾”而不協防臺灣，“日本會這麼做”，因為“侵略台灣就等於侵略日本”。

你們真是sb

習種點會唔知 攻台 = 美日台同盟 已經係地區大戰

舊金山和約 日本放棄台
無話交比邊個
而且和約46個簽署國無roc/prc份

中共一定知武統代價一定唔細，
收買人心先係上策，
你見台灣最有錢個班&明星藝人邊個唔想或者已經去大陸發展
後生個班走唔到，日日捱騾仔屌政府